{
  "title": "小悠和我的中国情结 - Brett Hartley-Wilson",
  "author": "ACYA",
  "date": "2012-04-11T19:30:51+10:00",
  "image": "",
  "categories": [
    "Uncategorized"
  ],
  "tags": [],
  "locations": [],
  "organisations": [],
  "resources": []
}
<div id="contentpage" class="contentpage">
<h2>小悠和我的中国情结</h2>
<p class="author">Brett Hartley-Wilson - February 2011</p>
<p>诸位好！我是Brett，中文名悠扬。出生于悉尼，成长于悉尼北区。我最喜欢的中文书籍是《狼图腾》，最爱的中国电影是陈凯歌执导张艺谋掌镜的《黄土 地》。对于中文的兴趣，源于高中时代。仍记得初学中文的时候，我几乎是班中最差的学生，识字数我最差。一次，老师竟认真的问道：‘小伙子，你确定你的视力 没有任何问题吗？’。</p>
<p>一开始学中文，最难得部分莫过于认识到汉字其实不仅仅是偏旁部首笔画书写，更重要的是他们都是一个个具有象征性意义的符号，承载着古老的文化意味。通过更多的学习我终于渐渐开始体会这些古老和深刻的含义，并且在HSC考试的时候，中文已经为了我最强势的科目。</p>
<p>由于在中文考试中表现突出，我有幸成为澳中政府甄选出的五名澳大利亚学生中的一位，参加一项赴浙江大学语言交流的学习项目。一年的学习，我的中文有了质的 飞跃；也正是这一年，我爱上了中国。我了解了更多的中国文化，中国的人民等方方面面。这是我目前为止人生中度过的最好的一年。</p>
<p>2010年的时候，我再次获得前往中国学习的奖学金。这一次，我没有选择中国的最高学府清华大学，而是选择了广西师范大学。北京这样的大都市，文化的交融 以及西方生活方式的代入，对我来说已经没有那么的‘中国’了，所以我选择了中国的南方小城桂林。待到我完成最后一年的国贸学习后，我相信我会迫不及待的再 次踏上前往充满机遇和愉悦的中国之旅。</p>
<p>生活在悉尼，我与华人社区也总有着亲密接触。超过一半的在澳华人居住在悉尼，悉尼无疑成为了澳洲华人最为活跃的城市。在这里我们欢庆中国新年，举办中国电 影节，赛龙舟...这都让中国文化融入了当地文化。悉尼也有上佳的中国餐馆，但是我对完美锅包肉的寻找还在继续！参加了汉语桥中文比赛，成为了 Ashfield中国教堂的志愿者，拥有了众多中国友人，现在我十分期待对于这个博客作出更多的贡献，谈论更多的有关于中国的一切。</p>
<p> </p>
</div>
<p> </p>